{
  "questions": [
    {
      "question": "¿Cuál es el framework de JavaScript más popular?",
      "options": [
        "Angular",
        "React",
        "Svelte",
        "Vue"
      ],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "¿Qué empresa inventó React?",
      "options": [
        "Google",
        "Apple",
        "Netflix",
        "Facebook"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el bloque de construcción fundamental de las aplicaciones de React?",
      "options": [
        "Componentes",
        "Bloques",
        "Elementos",
        "Efectos"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "¿Cómo se llama la sintaxis que usamos para describir la interfaz de usuario en los componentes de React?",
      "options": [
        "FBJ",
        "Babel",
        "JSX",
        "ES2015"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "¿Cómo fluye naturalmente la información en las aplicaciones de React?",
      "options": [
        "De padres a hijos",
        "De hijos a padres",
        "En ambos sentidos",
        "El desarrollador decide"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "¿Cómo se pasa información a un componente hijo?",
      "options": [
        "State",
        "Props",
        "PropTypes",
        "Parámetros"
      ],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "¿Cuándo se debe usar un estado derivado?",
      "options": [
        "Cuando el estado no debe desencadenar una re-renderización",
        "Cuando el estado se puede sincronizar con un efecto",
        "Cuando el estado debe ser accesible para todos los componentes",
        "Cuando el estado puede calcularse a partir de otra variable de estado"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "¿Qué desencadena una re-renderización de la UI en React?",
      "options": [
        "Ejecutar un efecto",
        "Pasar props",
        "Actualizar el estado",
        "Agregar event listeners a los elementos del DOM"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "¿Cuándo tocamos directamente el DOM en React?",
      "options": [
        "Cuando necesitamos escuchar un evento",
        "Cuando necesitamos cambiar la UI",
        "Cuando necesitamos agregar estilos",
        "Casi nunca"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "¿En qué situación usamos una función de callback para actualizar el estado?",
      "options": [
        "Cuando actualizar el estado será lento",
        "Cuando el estado actualizado tiene muchos datos",
        "Cuando la actualización del estado debe ser más rápida",
        "Cuando el nuevo estado depende del estado anterior"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Si pasamos una función a useState, ¿cuándo se llamará esa función?",
      "options": [
        "En cada re-renderización",
        "Cada vez que actualicemos el estado",
        "Solo en la renderización inicial",
        "La primera vez que actualicemos el estado"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "¿Qué hook usamos para hacer una solicitud a una API en la renderización inicial de un componente?",
      "options": [
        "useState",
        "useEffect",
        "useRef",
        "useReducer"
      ],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "¿Qué variables deben ir en el array de dependencias de useEffect?",
      "options": [
        "Por lo general, ninguna",
        "Todas nuestras variables de estado",
        "Todas las variables de estado y props referenciadas en el efecto",
        "Todas las variables necesarias para la limpieza"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Un efecto siempre se ejecutará en la renderización inicial.",
      "options": [
        "Verdadero",
        "Depende del array de dependencias",
        "Falso",
        "Depende del código dentro del efecto"
      ],
      "correctOption": 0,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "¿Cuándo se ejecutará un efecto si no tiene un array de dependencias?",
      "options": [
        "Solo cuando el componente se monte",
        "Solo cuando el componente se desmonte",
        "La primera vez que el componente se vuelva a renderizar",
        "Cada vez que el componente se vuelva a renderizar"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    }
  ]
}